1896 a. 31. Augusti kp. ilmusiwad Alliku walla kohtu ette Alliku walla talupoeg Hans Jaani poeg Wentsel ja Mäomõisa walla talupoeg Aleksander Adami poeg Wau oma naese Annega, sünd Wentsel ja palusiwad siia kohtu
aktiraamatusse eneste wahel maha tehtud suusõnalist lepingut sissekirjutada:
Aleksander Wau ja tema naene Ann wõtawad selle wõla /200/ kakssada rbl, mis Hans Wentsel oma poja Jaan Wentseli asemel Alliku walla talupidajale Mihkel Mesakile kohtu otsuse järele wäljamaksma peab, oma peale ja tõotawad
selle wõla Mesakile nõnda ära maksta, kuida Mesak sellega aega annab. Sellepeale, kui Aleksander ja Ann Wau need 200 rbl Mesakile on wäljamaksnud nõnda, A. Mesak sellepärast enam mingisugust nõudmist Hans Wentseli wastu
ei tõsta, jätab Hans Wentsel /200/ kakssada rbl sellest ülespidamise rahast maha, mis temal, Hans Wentselil, kontrahi järele Aleksander Wau ja tema naese käest saada on.
Seesinane mahategemine sai peale aktiraamatusse sissekirjutamist pooltele etteloetud.
Ann Wau /allkiri/
Alleksander Wau /allkiri/
Hans Wentsel, aga et tema ise kirja ei mõista, siis kirjutas tema palwe peale alla M. Meesak /allkiri/
Kohtu Eesistuja J. Tarius /allkiri/
Kirjutaja /allkiri, ei lugenud välja/
